- Mysql installieren + MySQL Bench
- Neue MySQL Connection aufbauen mit port auf 3308
- Docker auf deinem Gerät installieren
- In das Verzeichnis zu docker-compose wechseln
- Docker mit ``docker-compose up`` im Terminal starten
- (``docker-compose ps`` um die hochgefahrenen Container zu sehen)
- (http://localhost:8080 für die admin ansicht)